長期以來，人們一直把普遍的不滿和中產階級隊伍的萎縮與政治不穩定聯繫在一起。 經濟很好。 中產階級是瘋狂的|Belinda Luscombe | 2022年4月28日|時間 
 Zinna解釋說，這有助於防止收縮和形狀損失，但也會導致額外的染料轉移。 正確分類你的衣服會讓你的衣服更耐用|Sandra Gutierrez G. | 2022年2月5日|流行科學 
 它們對身體收縮的影響可能比持續升溫的影響更大。 隨著熱帶變暖，一些鳥類正在萎縮喬納森·蘭伯特，2021年12月23日，學生科學新聞 
 這種方法的絕妙之處在於，它有助於防止收縮——即使我小心地將麵糰冷卻，避免拉伸，我的撻皮似乎總是受到收縮的困擾。 這款奶油蔬菜乳蛋餅以南瓜或蘑菇為原料——你的選擇，喬·約南，2021年12月19日，華盛頓郵報 
 報告稱:“我們的出發點是這樣一個假設:大流行後的經濟收縮主要是非正式的，因此，各部門產出的損失為我們提供了一個衡量非正式部門的標準。” 印度非正式經濟的萎縮可能是騙人的，Mimansa Verma, 2021年11月1日 
 威廉姆斯說，你的大腦各部分之間失去了連接，有些區域甚至會萎縮。 每週跑步15英里可以降低患阿爾茨海默症的風險 
 高鈉血癥的不良影響主要是由大腦細胞收縮和損傷引起的。 當食鹽變成毒藥|羅素·桑德斯| 2014年6月20日|每日野獸 
 加州大學洛杉磯分校的尼科爾·普勞斯博士說:“總的來說，灰質萎縮可能沒有影響。” 色情會導致男性大腦萎縮嗎? 2014年5月31日|DAILY BEAST 
 的確，這種縮水在很大程度上可以追溯到個人提前收入以避免2013年更高的稅率。 赤字正在自行解決|大衛·弗拉姆| 2013年1月14日|每日野獸 
 至於他們的胡蘿蔔，不是傳說中的東西，不管有沒有縮水。 美國職業棒球大聯盟恐同現象並未消失 
 抗議的阿爾薩斯-洛蘭人也表現出了類似的萎縮，他們在1907年只返回了兩名代表。 大英百科全書，第11版，第11卷，第8片 
 海關收入比以往任何時候都要多，而票據交換所的收入卻沒有縮水。 一些城市，舊金山和瑞斯加姆Hubert Howe Bancroft 
 這種收縮通常是漂燙不足或包裝不良或兩者兼有的結果。 婦女學院圖書館的烹飪，卷5 |婦女學院的家庭藝術和科學 
 皺褶:由於表面生長收縮而產生的不規則短皺褶。 細菌學技術的基本原理|約翰·威廉·亨利·愛 
 由於沒有油，法國紡精紡毛紡的收縮率比布拉德福德制的少得多。 紡織品|威廉·h·杜利